<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Posts on Kai Wu&#39;Blog</title>
    <link>https://55kwukai.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Kai Wu&#39;Blog</description>
    <image>
      <title>Kai Wu&#39;Blog</title>
      <url>https://55kwukai.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://55kwukai.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language><atom:link href="https://55kwukai.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>https://55kwukai.github.io/posts/%E6%88%91%E5%92%8C%E6%88%91%E7%9A%84%E7%94%B5%E8%84%91%E7%9A%84%E5%85%AD%E5%B9%B4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://55kwukai.github.io/posts/%E6%88%91%E5%92%8C%E6%88%91%E7%9A%84%E7%94%B5%E8%84%91%E7%9A%84%E5%85%AD%E5%B9%B4/</guid>
      <description>兴趣分享 《3202年一台电脑可以用几年》 我的Windows电脑是在高考那年买的，距离现在已经过去了整整六年。（突然发现又要高考了）惊呼我的电脑竟然陪伴了我六年！并且依然用起来得心应手（for me）。下面谈谈六年间折腾电脑的一些小事主要是得花钱（bushi）
阶段一 本科四年，我的电脑主要用来PUBG、给他爱和做毕业设计，电脑正直壮年，一些简单的仿真分析也是可以轻松拿捏。除了偶尔吐槽显示效果太差之外，似乎对电脑也没什么兴趣和思考。
阶段二 读研以来，对电脑的依赖程度和使用时间都逐渐增多，毕竟这可是我的实验设备！所以在研一上半年，我果断换掉了我的两个4g内存条。在京东下单了两条8g酷兽内存条，共计投入235元。体验明显提升，可以去洛圣都开虎鲸咯！
阶段三 前段时间，我128G的固态装满了捂脸，果断皮多多购买了一个512GB的NvME固态换上，总投入182元，自此我觉得自己换了一台新电脑。 后来我又为我的小Dell配了一把机械键盘，选了一把Kzzi莱茵蓝治愈我的焦虑，然并卵总投入：435元。不久我又花了100大洋收了一个二手雷蛇Pro Click来换掉我皮多多20包邮的鼠标。
总结 至此我在这台电脑上的总投入为952元，其中外设上投入了535元。总体来说，我认为是值得的。内存条、固态硬盘这些硬件可以让我避免存储焦虑，可以把更多的时间花在更重要的事情上。而鼠标、键盘这些外设让我更愿意打开这台电脑去码字、去更轻松地浏览互联网世界。 就是这些小小的改变积累起来，让这台电脑不像服役了六年之久的电脑，也让我拥有了更好的使用体验。我已经在期待下一个六年！
所以回到题目，3202年一台电脑究竟可以用几年？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://55kwukai.github.io/posts/%E9%98%BF%E5%87%AF%E6%9A%91%E6%9C%9F%E5%AE%9E%E4%B9%A0%E9%9D%A2%E8%AF%95/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://55kwukai.github.io/posts/%E9%98%BF%E5%87%AF%E6%9A%91%E6%9C%9F%E5%AE%9E%E4%B9%A0%E9%9D%A2%E8%AF%95/</guid>
      <description>阿凯暑期实习面试 第一次面试——阿里（淘菜菜） 第一次往往是比较曲折的
时间：2023.04.03 流程： 自我介绍-&amp;gt;项目提问-&amp;gt;Java基础八股文
面试环节： - Java八股文
操作系统中的死锁是怎么回事？ 深度优先算法底层原理是什么？ TCP/IP有哪几层？ 插入排序算法了解吗？时间复杂度是多少？ Java虚拟机和Java语言跨平台之间的关系？ 链表什么时候用？ 平时有没有用到数据库？简单谈谈 - 项目问题
项目中最核心的部分是什么？使用了哪些算法 项目进行到哪个阶段？ 项目为什么使用.NET框架？理由 有没有考虑使用Unity3D来解决当前问题？拓宽应用场景及产品化？ 扫描线算法是怎样的？自己写的还是根据现有算法调整参数得来的？ - 情商方面
假如在当前研究问题，你与导师意见不一致你会如何处理？ 反问环节： 我：最近在刷一些LeetCode，总是会感觉，这题不看答案就不会写。写完之后也会忘记。LeetCode刷题对未来工作的帮助有多少？体现在哪里？
面试官：刷题会让你了解计算机底层的架构，提高你的抽象思维能力，帮助你在实际开发中更好的完成代码的设计。使业务的代码更加模块化和可维护，这是我们追求的目标。
鼓励环节（安慰环节） “我觉得你的项目不是那种学习型的，已经投入使用了，你是属于经过实战的。你的项目方向本身也是非常有意义的，你做的也很不错，不管今天的面试你有没有通过，我都希望你坚持下去。还有很多公司可以投，阿里也有其他的部门可以去，后面你要多多学习基础知识，这在面试当中非常重要。”
自我总结： 笔试非常拉，面试基础知识会的太少，项目还不错。 面试官出题时的表达方式非常自然、委婉，一度让我觉得似乎这不是一场面试。但自己的语言不够明快、流畅，不能明确表达自己的想法。 面试官人非常nice，很有耐心。 第二次面试 ——（Autodesk） 第二次是从容的，越面越自信
日期：2023.04.17📅 申请职位：（Intern, Software Development Engineer AEC Design-AutoCAD） 流程 前情提要：Autodesk是一家外企，简历是直接在官网投递的，一周左右可通过简历。随后一位香港办公室的人事主管邮件询问我的实习duration，我回复6-8三个月，~~此时他已经给我发感谢信了。~~又过了一天，她和我说，还是想和我聊聊（可能是了解到大陆的学生只能暑假实习 - -卑微.jpg），约定了April 17th，Zoom会议。 面试过程：本次面试直接主管面+技术面 流程：自我介绍-&amp;gt;技术提问（1小时） 技术提问环节 - 导入环节：
你是机械专业的，软件工程相关的课程有没有学过？自学的？ 自学期间看过哪些书？视频课？ - 八股部分：
C#中的Struct和Class有什么区别？ 值类型和引用类型有什么区别？ 举例说说值类型和引用类型分别有哪些？ C#中的委托是怎么用的，能做什么事？给我一段代码提示 using关键字有哪些用途？资源管理！！！ var a=new Object()，这句话执行时会发生什么？ 谈谈装箱和拆箱。int装箱为何种对象？ C#中方法的重写和重载有什么区别？ foreach循环使用过吗？使用场景？我想遍历一个类中的几个属性，怎么办？ 子类重写父类方法时，可不可以用同一个方法名？ 抽象函数存在的意义是什么？和接口有什么区别？ 面向对象学过吗？看过哪些书？讲讲面向对象特点 讲述了两个软件设计场景考察面向对象的理解： 现在你有一个员工类，年底需要计算他的工资和能否升职，两个函数已经写好了，你觉得这两个函数放在员工类里合适吗？为什么？ 现在你在设计一个课程网页，课程是一个类，其中有三个字段，现在需要为课程添加其他功能，你如何设计新添加的功能？ Singleten有使用过吗？没用过 循环依赖问题了解过吗？几个dll之间相互调用，如何编译？怎么解决？ 二叉树了解吗？如何存储二叉树？代码怎么写？遍历方法是什么？ - 总结：</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
